#Инструкция к использованию
**1) Основы выражений**

Консоль - это основной инструмент для расчетов в нашем приложении (расположенна в правой части окна).
Для того, чтобы подсчитать что либо, необходимо использовать модуль, введя такую конструкцию:

			Имя_модуля(1_аргумент;2_аргумент)
			
После нажатия на Enter произойдет обработка введеной конструкции и вывод. Тут есть несколько вариантов.
Если все введено правильно и  не возникло ошибок, будет выведен ответ.

			>>> ответ

Если возникнет ошибка, будет выведено сообщение указывающее на тип ошибки.

			>>> Exception: сообщение об ошибке
			
**2) Основы взаимодействия**

Пользователь можете вводить имя модуля вручную (если он подсвечен зеленым, значит такой модуль существует).
Также есть вариант подстановки модуля из дерева(находится в левой части окна) с помощью одиночного нажатия левой кнопкой мыши по нему,
или вызов автодополнение текста с помощью комбинации ctrl+space(итерирование с помощью стрелочек, подстановка нажатием enter).
Сделав это, пользователь увидит такую конструкцию:

			Имя_модуля(;)
	
Остаётся только подставить аргументы. При наведении мыши на поле аргумента появится подсказка о роли аргумента в вычислениях модуля. 

Во время самих вычислений блокируется возможность изменять текст в консоли, но элементы управления остаются доступными. Также, если вдруг нужно
преждевременно остановить вычисления, можно нажать 'Esc'. Тогда в строку ответа выведется сообщение об остановке вычислений и доступ к редактированию консоли откроется.

Со временем может понадобится взять что-либо из истории расчетов, которая остается в самой консоли. Для этого существует несколько механик.

Первое, это двойной клик левой кнопкой мыши по строчке в истории. 
Если пользователь нажал на выражение, которое ввел до этого, то оно заменит все, что было введено до этого.
Если выбирается ответ, то он подставится в выделенную до этого область в строке ввода.

Так же можно итерироваться по истории с помощью стрелочек на клавиатуре, в этом случае всегда выбранная строка будет замещать строку ввода.
Если же зажать шифт, и начать итерироваться, то строки из истории будут подставляться в активную строку.

Существует возможность очистить поле ввода-вывода. Для этого необходимо выбрать весь текст комбинацией 'ctrl + A' и нажать 'backspace'.

Может случится так, что пользователь найдет какой-нибудь баг или захочет поделиться своими восхитительными предложениями или просто передать привет разработчикам.
Он может воспользоваться обратной связью, которая находится среди пунктов меню сверху. Там же есть ссылка на репозиторий, 
окно настроек(в разработке) и подсказка пользователю, дублирующая то, что можно прочитать тут.

**3) Типы данных**

Существует несколько типов данных.

* Натуральные
Записываются как последовательность цифр:
	
			115201320148

* Целые
Записываются как натуральные, но поддерживают знак числа
			
			+115201320148 или -115201320148
			
* Рациональные
Записываются в виде целого и натурального, разграниченных знаком деления(слэш)
			
			+115201/320148 или -115201/320148
			
* Полиномы (многочлены)
Записываются в стандартном виде(при вводе коэффициенты с одиинаковой степенью икса сокращаются)
	
			x^100+11/5*x^2-20/13*x+201/48

При вводе происходит подсветка аргументов, и пользователь увидит, если ввел что-то не так.

**4) Комбинированные вычисления**

Так как считать по одному модулю не очень удобно, пользователь может ставить один модуль как аргумент в другом модуле.

			Имя_модуля_1(Имя_модуля_2(123;123);123)
			
Число возможных подстановок неограниченно.

**5) Преобразование типов**

При использовании модулей передаваемое в аргументы значение может иметь не тот тип, который модуль будет обрабатывать.
Например при использовании рационального модуля в качестве аргумента целого, или при записи числа **2** вместо **+2/1** в модуле,
обрабатывающем рациональные числа.
В связи с этим появляется необходимость следить за типом передаваемых-возвращаемых значений и, по возможности, преобразовывать их в нужный тип.
Для этого нами была реализована следующая система автоматического преобразования типов:

			Натуральное <-> Целое с положительным знаком 
			Целое <-> Рациональная дробь со знаменателем 1
			Рациональная дробь <-> Многочлен нулевой степени
			
Подобная система позволяет, например, передавать натуральное число в качестве аргумента типа многочлен,
или наоборот - сумму рациональных чисел, как в примере ниже.
Пример:

			ADD_1N_N(ADD_QQ_Q(4/12;2/3))
			 >>> 2
			 
Здесь описана операция прибавления единицы к натуральному числу, которое равно сумме дробей 4/12 и 2/3.

			ADD_1N_N(ADD_QQ_Q(12/4;2/3))
			 >>> Exception: Невозможно преобразовать рациональную дробь 11/3 в целое
			 
Однако, если сумма этих дробей не будет натуральным числом, то будет выведено соответствующее сообщение.

**6) Использование переменных**

В консоли переменные выделяются синим цветом. Для создания новой переменной, или переинициализации существующей нужно ввести выражение следующего вида:

			Имя_Переменной = Выражение
			
Например:

			x = 23/5
			 >>> 23/5
			 
создаст новую переменную x, равную рациональной дроби 23/5.

Для использования переменных в вычислениях необходимо указать их в качестве параметра модуля:

			ADD_QQ_Q(4/12;x)
			 >>> 74/15
			 
Так же можно комбинировать выражения с переменными

			x=1
			 >>> 1
			ADD_1N_N(x)
			 >>> 2
			ADD_1N_N(x)
			 >>> 2
			x=ADD_1N_N(x)
			 >>> 2
			x=ADD_1N_N(x)
			 >>> 3
			 
В этом примере сначала выводилось значение x+1, а потом переменной x присвоилось значение x+1 и при следующей итерации сложения он уже был изменен.